\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{amssymb}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{anysize}
\usepackage{amsthm}

\begin{document}

Istnieje ścisły związek między rozkładem macierzy $A$  na macierze $L$ i $U$ a metodą eliminacji Gaussa.
Można wykazać, że elementy kolejnych kolumn macierzy $L$ są równe współczynnikom przez które mnożone są w kolejnych krokach wiersze układu równań celem dokonania eliminacji niewiadomych w odpowiednich kolumnach. Natomiast macierz $U$ jest równa macierzy trójkątnej uzskanej w eliminacji Gaussa.

\begin{gather*} 
[A|b] = \left[ \begin{array}{cccc}
2 & 2 & 4 & 4 \\
1 & 2 & 2 & 4 \\
1 & 4 & 4 & 1 
\end{array}\right] 
= 
\left[ \begin{array}{cccc}
2 & 2 & 4 & 4 \\
0 & 1 & 0 & 2 \\
0 & 3 & -1 & -1 \\
\end{array}\right]
=
\left[ \begin{array}{cccc} 
2 & 2 & 4 & 4 \\
0 & 1 & 0 & 2 \\
0 & 0 & -1 & -7 
\end{array}\right] 
\\L = \left[ \begin{array}{ccc}
1 & 0 & 0 \\
\frac{1}{2} & 1 & 0 \\
\frac{1}{2} & 3 & 1 
\end{array}\right]
U = \left[ \begin{array}{cccc}
2 & 2 & 4 & 4 \\
0 & 1 & 0 & 2 \\
0 & 0 & -1 & -7
\end{array}\right]
\end{gather*}
\end{document}